---
number: "43"
title: "El malestar en la tecnología"
date: "2022-02-11"
time: "4500"
path: "/episodes/malestar"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast43.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "malestar, psicología, enterprise, cultura"
---

¡Otra vez tenemos invitados! Se trata de nuestros buenos amigos 
Diego García Godo y Erick del Valle, colaboradores permanentes y 
hosts del podcast [33 ASAP](https://www.facebook.com/33ASAP)


### Descripción

El título es una referencia a "El malestar en la cultura", de S. Freud,
donde habló de cómo las culturas son un impedimento para que el 
individuo logre cumplir sus deseos (en un sentido psicológico). En 
este episodio, entonces, hablamos sobre el malestar que puede provenir
de la tecnología: de su adopción, de su uso continuo, de su abuso.

También hablamos sobre cultura organizacional, campo en el que tanto
Erick como Diego son expertos, y sobre la gestión del cambio, tema que 
aunque no lo parezca es una de las fuentes principales de frustración y 
problemas en las empresas.

Esperamos que te guste este episodio, más bien filosófico-psicológico, 
en el que no hablamos de los últimos avances ni te invitamos a que 
abraces la tecnología, sino un poco al inverso te invitamos a que 
te cuestiones junto con nosotros sobre el efecto que tiene la 
tecnología en nuestras vidas y nuestras psiques.

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.


